李家超指港青「按名單揀律師」逼家屬接受官派 議員斥無恥 聯國促華確保12人權利

節錄

李家超指港青「按名單揀律師」逼家屬接受官派 議員斥無恥
聯國促華確保12人權利

【本報訊】12名港人上月涉偷渡到台灣被內地扣押至今已逾四周，一直未能與家屬委託的律師見面，保安局長李家超昨指，12人已在內地當局提供的律師名單上，各自揀選了兩名代表律師。立法會議員批評李可恥至極，12港人關注組斥李試圖混淆視聽，逼家屬接受「官派律師」，部份家屬今報警。聯合國人權事務高級專員辦事處促請中國確保12人盡快接觸其自願選擇的法律代表。

相關新聞：親屬轟張建宗：聯繫8,000次都無用

保安局長李家超昨接受無綫新聞訪問表示，12港人身體狀況良好，全部人都已在內地提供律師名單上，各自揀選了兩名代表律師。。。。。。。。。。。。。，「（內地執法部門）點樣可以通知某啲人、做某啲嘢、乜嘢階段做，呢啲係佢哋執行入面按法規做。」

■被扣押港人的家屬怒斥港府無盡力處理提出要求；圖為家屬早前召開記者會。

家屬今報案 冀警助尋人

部份家屬要求當局提出證據，確認當事人事發時位置和是否安全，李則稱，特區政府沒有探視權，不能派員親身處理。

其中一名被捕港人家屬委託的律師盧思位回應李家超的說法時表示，。。。。。。。。。。。，要求保安局提供官派律師的資料和聯絡方法，以了解被拘押親人的情況。

聯合國人權事務高級專員辦事處在Twitter發文關注12人的法律權利，。。。。。。。。。。包括盡快讓他們與自願選擇的法律代表接觸」。

12港人關注組發聲明駁斥李家超的言論，指對李的說法感到「錯愕譁然」，。。。。。。。。。。。。。。他們斥責李家超「混淆視聽，逼家屬接受強加於被扣留者身上的官派律師」。

家屬在聲明中，要求與李家超和政務司長張建宗會面。12名港人的部份家屬今日下午將到警署報案，希望港警能協助尋人。

■李家超昨指12港人已各自揀選律師。無綫電視畫面

■張建宗明言，現時要引渡各人返回香港有困難。

涂謹申斥港府無盡力協助

立法會議員涂謹申表示，家屬未獲告知內地官派律師是誰。他強烈批評特區政府無盡力協助他們，特別是港府知道家屬為12人委託內地律師，以及內地律師會見當事人遇困難和阻滯。

對於李聲稱12人已選擇律師，涂謹申質疑政府何時知道12人已選擇律師，。。。。。。。。。。。，並按香港法律程序處理在港的行為。

議會陣線立法會議員朱凱廸批評，李家超的最新說法，代表特區政府完全接受中央的解釋，。。。。。。。。。。。。。。；如何肯定被捕者在抉擇時沒有受到威脅。朱批評李家超「助紂為虐，實在可恥至極」。

推

乜撚野聯國？
個合字好難打？